export const ChinhTri10 = JSON.parse(
  `{"name":"Bài 10 - Đường lối xây dựng và phát triển văn hóa, xã hội, con người","quizList":[{"question":"Chức năng giáo dục của văn hóa thể hiện?","answers":["Nhận thức, tư tưởng, tình cảm và hành động","Hướng con người tới cái đẹp, cái chân - thiện - mỹ","Dự báo tương lai phát triển","Góp phần hoàn thiện con người"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Xây dựng hoàn chỉnh hệ thống chính sách bản đảm cung ứng dịch vụ công công thiết yếu nhằm?","answers":["Đáp ứng nhu cầu phát triển cho đất nước","Đáp ứng nhu cầu và nguyện vọng của mọi tầng lớp nhân dân","Đáp ứng nhu cầu hội nhập khu vực và quốc tế","Đảm bảo tính công bằng và bình đẳng cho mọi người dân"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Chủ trương phát triển hệ thống y tế công bằng và hiệu quả là hướng đến?","answers":["Đảm bảo mọi người dân được chăm sóc và bảo vệ sức khỏe","Đảm bảo tính xã hội hóa trong dịch vụ y tế hiện hành","Đảm bảo về đội ngũ y, bác sỹ được đào tạo chuyên nghiệp trong và ngoài nươc","Đảm bảo xây dưng một hệ thống cơ sở vật chất về y tế hiện đại"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Văn hóa là sự tổng hỏa của các giá trị về?","answers":["Vật chất và tinh thần","Vật thể và phi vật thể","Nông nghiệp và du mục","Cộng đồng và làng xã"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Thực hiện các chính sách xã hội vì con người Đảng chủ trương?","answers":["Ưu tiên phát triển cho vùng đồng bào thiểu số","Chăm lo đời sống vật chất tinh thần cho nhân dân","Phát triển kinh tế gắn liền với công bằng xã hội","Thực hiện xây dựng chính sách toàn diện về giải quyết các vấn đề xã hội"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Như thế nào là một nền văn hóa đậm đà bản sắc dân tộc?","answers":["Những giá trị bền vững, những tinh hoa của cộng đồng các dân tộc Việt Nam đó; Giữ gìn bản sắc dân tộc đi đôi với chống lạc hậu, lỗi thời hủ tục, tập quán cũ đều không đúng","Những giá trị bền vững, những tinh hoa của cộng đồng các dân tộc Việt Nam đó","Giữ gìn bản sắc dân tộc đi đôi với chống lạc hậu, lỗi thời hủ tục, tập quán cũ","Những giá trị bền vững, những tinh hoa của cộng đồng các dân tộc Việt Nam đó; Giữ gìn bản sắc dân tộc đi đôi với chống lạc hậu, lỗi thời hủ tục, tập quán cũ"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Một trong những đặc trưng của chủ nghĩa xã hội là “có nền văn hóa…,đậm đà bản sắc dân tộc”. Điền từ còn thiếu vào chổ trống?","answers":["Cổ truyền","Tiên tiến","Phát triển","Tiến bộ"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Xây dựng và phát triển văn hóa là sự nghiệp của?","answers":["Ngành văn hóa do Đảng lãnh đạo","Toàn dân do Đảng lãnh đạo","Bộ Văn hóa do Đảng lãnh đạo","Nhà nước do Đảng lãnh đạo"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Giải quyết các vấn đề toàn cầu hiện nay cần phải có?","answers":["Sự hợp tác đa phương","Hợp tác của các nước đang phát triển","Hợp tác song phương","Hợp tác của các nước phát triển"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Đảng và nhà nước ta coi chính sách dân số là?","answers":["Then chốt","Quan trọng","Thiết yếu","Quốc sách"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Nền văn hóa Việt Nam được hình thành trên cở sở đặc trưng văn hóa tổng hợp các dân tộc Việt Nam nên có tính chất gì?","answers":["Nông nghiệp và công nghiệp","Tổng hợp và đa dạng","Thống nhất trong đa dạng","Cổ truyền và hiện đại"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Nền kinh tế hàng hóa nhiều thành phần vận hành theo cơ chế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa ở nước ta có vai trò như thế nào đối với sự phát triển kinh tế - xã hội?","answers":["Tất cả các đáp án đều đúng","Phát triển lực lượng sản xuất, tăng năng suất lao động và hiệu quả kinh tế","Nâng cao đời sống vật chất và tinh thần cho người lao động","Cho phép khai thác, sử dụng có hiệu quả các nguồn lực"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Kết hợp mục tiêu kinh tế với mục tiêu xã hội được tiến hành?","answers":["Trên phạm vi cả nước,ở từng lĩnh vực từng địa phương","Trên phạm vi trong nước và quốc tê","Trên phạm vị của các tỉnh, thành phố, bộ ngành","Trên phạm vi từng nghành, từng chức năng, từng địa điểm"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Xây dựng chiến lược quốc gia về nâng cao sức khỏe, tầm vóc con người là?","answers":["Tăng hệ số thông minh, tuổi thọ","Tăng tuổi thọ, cải thiện chất lượng giống nòi","Tăng sức khỏe của thanh thiếu niên","Tăng chiều cao và cân nặng con người Việt Nam"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Đề cương văn hóa Việt Nam do ai viết?","answers":["Lê Duẩn","Trường Chinh","Trần Đức Lương","Trần Phú"],"correct":1,"selected":-1}]}`
);
